В однородном магнитном поле с индукцией В = 1, 3 Тл с постоянной угловой скоростью () = 42 рад
с

вращается проводящий диск радиуса т = 0), 95 м. Плоскость диска перпендикулярна линиям индукции, ось
вращения проходит через центр диска. Два скользящих контакта соединяют ось вращения и край диска с
нагрузочным резистором сопротивления В = 9 Ом.

Найдите выделяющуюся на резисторе тепловую мощность.

Электрическое сопротивление диска и соединяющих проводов, а также радиус оси вращения пренебрежимо
малы.

 
